Задачи, которые уже можно делать (большие)
Все они уровня джун-мидл (мидл делает без вопросов и быстро, джун с вопросами и медленнее)
Задача джуна задавать как можно раньше как можно более конкретные вопросы
1. Авторизацию.
2. Искусственный интеллект, удовлетворяющий следующим требованиям
    1. умеет дважды не палить по одному и тому же месту
    1. Умеет определять что корабль не подбитый и будет стараться добить корабль
    1. Умеет не стрелять вокруг убитых кораблей
    1. Умеет смотреть в правила и не стрелять около границ поля
    1. выбор между оставшимися клетками осуществляет по рандому
1. Разобраться с assets и применить стили td только к нужным вьюхам
1. Разобраться в валидацией полей и ajax запросами и провалидировать корабль
 до его заполнения, прямо на странице показав ошибку (самое простое jquery)
1. Страницу со статистикой (с частичной денормализацией либо с полным переводом моделей в AR)
    1. Рейтинг игроков (победы - поражения) с возможностью отфильтровать только на первом поле или втором
    1. рейтинг игроков по соотношению попаданий/промахов во всех играх
    1. Рейтинг игр по продолжительности (в ходах)

Небольшие задачи (разминка):
1. Доделать PlayingController  в соответствии с описанием методов
1. сделать выпадашечку на именах пользователя вместо текстового поля с именем
2. Команду по заполнению базы пользователей фейковыми людьми (фейкер)
3. Измеение вьюхи в части генерирование поля с нужными колонками в соответствии с конкретными правилами игры 
(сначала выбираются правила, а потом уже подгружаются поля для расстановки кораблей)
4. сделать страницу со списком пользователей, с отображением пользователя 
(небольшой статистиков) и возможностью его создавать, просмотреть как делается в 
yii2 валидация полей прямо на странице (например добавить в базу и провалидировать на странице
требование уникальности на имя пользователя)